# IP checker

## Первый запуск проекта

---

### Backend

1. Создать `.env` в корне проекта (есть образец `.env.example`)
2. Запуск Docker (выполнить команду в корне проекта):
   * С отслеживанием в консоли: `docker-compose up`
   * В фоновом режиме: `docker-compose up -d`
3. Получить все пакеты `composer` командой: `composer update` (выполнить команду в папке `web`)
4. Сгенерировать `APP_KEY` командой: `php artisan key:generate` (выполнить команду в папке `web`)
5. Создать `.env` в папке `web` (есть образец `.env.example`)
6. Выполнить миграции:
   6.1. Перейти в контейнер: `docker exec -it ip-checker_app_1 bash` (выполнить команду в корне проекта)
   6.2. Выполнить миграции в контейнере: `php artisan migrate`

---

### Frontend

1. Получить все пакеты `npm` командой: `npm i` (выполнить команду в папке `web`)
2. Скомпилировать CSS и JavaScript (выполнить команду в папке `web`):
   * Одноразовая компиляция: `npm run dev`
   * Отслеживание изменений: `npm run watch`
   * Оптимизированная версия: `npm run prod`
